【Google十大】潮語有DQ有777 A0 GG你又知唔知噏乜？

繼年度人物和頭條，最備受關注的相信是Google年度熱爆潮語搜尋，今年時興的KOL、Freestyle、DQ、777等都榜上有名；不過部份電競或者是校園流行的潮語，如A0、GG等，你又知道它們的意思嘛？

年度熱爆潮語搜尋，排名不分先後有，KOL、DQ、LOL、係愛呀哈利、777、GG、Emoji、A0、Freestyle和FYI。

先講講相信大家都明的潮語，KOL，即Key Opinion Leader，關鍵意見領袖，原本來自傳播學的教科書，不過近年在傳媒中常用到，並且簡稱KOL，通常指在社交媒體發一個帖就上成千上萬個Likes、Shares，以及有眾多追隨者的人物，今年KOL界的大事，相信最令人印象深刻的就是陶傑的me2事件。

DQ，就是Disqualified港人的慣用簡寫，今年先後6名民選議員遭政府繞過立法會主席裁決，並在人大主動釋法下，入稟法院被取消議員資格，此外，前特首疑似被習近平DQ，相信亦令DQ一詞口耳相傳。

777，特首林鄭月娥以777票當選，在懷疑西環拉票下，撃敗民望比她高的曾俊華當選。

Emoji就是日常手機短訊所用的表情符號，即「笑到標眼水」、「撳眼馬騮」等等，但Emoji一詞來自日語，日語漢字為「繪文字」，類似我們叫的「象形文字」。

FYI，相信來自辦公室穿等公務往來的電郵，即For Your Information；特此告知的英文簡寫。

Freestyle，全名Freestyle rap，即即興饒舌，形容臨場即興的說唱方式，歌詞很少會預先寫好，全靠表演者即場發揮。

LOL，即laughing out loud，爆出笑聲的意思，與「笑到標眼水」雷同。

GG，即Game Over，即玩完或者完蛋，相信來自電競遊戲被對打手敗時會說的網絡用語。

A0，出自大學校園，在迎新謍當中，一般會輪流向同伴表態自己的愛情生活狀況，A0即Available 0；即現在無拍拖兼拍拖次數為0，如此類推；O1即Occupied 1，即正拍拖，而拍拖次數為1次等等，當中還有比較特別的就是OBA，即Occupied but Available，點解？意會吧！

最後一個「係愛呀哈利」相信在高登討論區興起，來自電影《哈利‧波特》的對白。

？

正確GG係全寫係Good Game 通常結束遊戲前 禮貌讚嘆場遊戲咁解 廣泛比人用作擊敗人
比人GG ，GG你

又話港豬唔理時事政治嘅

咁講法 我覺得your sincerely都可以係潮語

仲有Noted with thanks

我聽返嚟嘅版本有少少唔同，原意係Good Game，後尾啲人英文唔好，將GG理解錯咗做Game Over